點解中國明知學生英文水平落後 都唔跟香港果套學英文制度

成日話英文科
大陸中學先等於香港小學學果d野
點解大陸仲唔改變

其實香港d英文水平越黎越差，要學都係學新加坡...

香港都追唔上
點一下子去到新加坡

樓主無知到呢，大陸宜家嘅英文水平唔差得過香港架

妹多大學仲係用中文教學

世界自古已来都是中国的一部分 傻b楼猪为啥学英语？

日本用日文教? 德國用德文教?

根本就唔係教育
明明其他野係香港好過中國
班中國人貪香港好處 又要香港中國化

晒氣
狗口長不出象牙

你用香港套國際化套落支那到

對於佢地黎講學英文有咩用

咪玩喇～ 香港啲英文都唔好得去邊～ 而且一個國家唔應該以重視其他國家既語言作為發展～ 即係好似日本咁，輕英文， 但搞科研先係正確

大陸d人勁到連本字典都背到

大陸咁撚多人實有一大堆勁同更大堆廢啦
英文好既學生根本唔需要咁多 以大陸13億人 係國內做生意學多種方言玩下手仲有用 係做外資同對外貿易先要識英文姐 邊使咁多人英文好

大陸一般閱讀好勁 識好多難字
但生活上常見既反而唔識
可能係讀書果時只讀啲難既英文

得，全部行英語教學

大陸啲人 識好多家鄉話 識呢啲都夠同隔離地區啲人交易 傾生意 唔洗話同外國傾 大陸好多搵錢機會

德國唔講下?
德國依加又重英文，又重科研

大陸班所謂大學生啲英文真係得啖笑
基本上只要唔係咩北大清華
班大學生就根本唔識英文
所謂好過香港
根本就係得好少部分人

平均差過香港
但精英果堆好勁
相反香港班大學生
已經係香港top 20%
英文仲係柒下柒下

無左英語教學，係咁架啦

根本英文好重要，係d連登仔廢先吹到英文無用，又成日拎日本例子打飛機。日本係一個高度已發展大國，又有科研基礎，主打輸出科技產品。香港係商業貿易城市，靠的是專業服務業，點比較？

香港，新加坡呢類城市，無天然資源，做專業服務業，唔靠英文(及中文) 接通世界靠乜？

根本中英文精通先係我地呢類國際城市生存所需，所以連登仔最好打完飛機後得閒學好兩文三語！

香港英文勁？
樓主係咪未去過中國啲大城市？

學好粵英雙語

去過

勁好多都講得出
如果淨係比三十歲以下其實真係同上海北京差唔多
後生果批已經追到貼一貼喇
尤其大學生
香港果堆堅柒
就算三大都唔係個個見得人
Ielts 得kongu平均有7
正視現實啦
仲自欺欺人

香港英文好撚廢

支持, 反正粵語很可能被取代, 我寧願說英語也不願說普通話, 不過香港有地緣政治的問題

成班踩港撚
香港英文水平係世界上就肯定唔算最好 係亞洲都叫top 又話廢到碌柒咁 香港ielts 平均6.5 中國5.7 德國最高7.1

仲想點姐 大學生英文比以前差係因為以前既大學生係最top果3-5%人 而家就係最top果18%

中文中學害死唔少人

不過要追就真 最大問題係好多所謂老師本身英文都唔好 而家22 23分英文 有4都話入得英文系同英教 點會有好既學生 惡性循環

俾你班人學英文做乜？

作反呀？

大學用返中文咪可以加強鎖國囉，想揾學習資訊都唔會係外國網站揾

基本上係出到黎做野先要用到國際最新資訊

佢使乜追香港？將香港拉落黎咪得

咩母語教學普教中咪做緊呢樣野

自己追下外國d youtuber 囉
起碼練左聽先

第一個data係三年前
第二中國佢計理山卡啦野雞大學 反而香港只計八大
如果抽上海出黎
之前有報導三十歲以下只係落後香港少少

都係demand and supply 姐
有能力自主科研，內需撐得起經濟，咪冇誘因推行
撇除本身對中國嘅負面形象
習近平依家講緊 華夏民族偉大復興
即係未來想將中文推成國際語言
要人哋就返自己
又點會全面推行英文教育呀

咁我又覺得以上海而家都算得上國際都會 除左人治無法律呢d之外英文好都正常既
畢竟呢d地方係真正集合內地精英遲d就算爬香港頭我都覺得唔出奇
同埋我想講既係香港英文水平並無上面某d人講到廢 垃圾咁離譜姐

嘩，好柒

國咩際都會，做緊咪都係支那城市
個研究係咪計哂咁多間上海大學，定係只計咁多間一本加埋？

人哋講緊所有大學生平均英文水平
佢就講抽上海出來
野雞唔係得大陸有
香港都有
大陸根本除咗出名幾間之外
其他大學生嘅英文水平根本不值一提
連溝通講嘢都唔得
點樣追上香港大學生水平呀

我識既強國人全部英文都好撚勁 但係口音好難聽好重牛屎味

明明講緊學生水平 無啦啦又變左普遍人
你拎師奶出黎比做咩
拎三十以下因為我係睇個未來
你個post講學生水平都係想討論未來發展啫
咁拎年輕人比係咪好貼題呀

至於香港港上海讀唔成書果堆英文咪一樣咁廢
鬥邊個無咁廢有咩意思

你係咪淪落到想同紹關汕頭大學生比呀
大陸果堆係堅野雞
香港連lingu都大撚把人爭住入
入得都係top 18%
香港係世界級水準
要比較梗係同最top既比
鬼佬投資都係比較香港上海北京(或者加埋堔圳)啦

寫野好撚勁
但一開口啲發音差撚到呢
已經唔係口音問題
係發音問題

呢d po 永遠都有一堆井底之蛙 一睇就知無乜點離開香港住過/見識過
仲係度深信香港永遠屌打內地學生
仲係度搬龍門講平均 用一個大城市既平均去同一個國家既平均比 人唔笑狗都吠

認清事實 香港大學生開始比大陸top大學生超越係事實
倒不如諗下方法點樣好似新加坡咁，而唔係廢比廢係度打飛機

好撚on9。
你明知大6英文教學有問題你做咩提醒佢地?

香港人英文真心癈

最撚慘係人地用小學級教材都追到你香港水平，港豬就用教材水平打飛機

你盲撚左?
你屌9我抽上海出黎呀

明顯係政治原因啦咁都仲未知，唔想平民英文叻係唔想佢地接觸咁多世界各地資訊，因為一旦了解外面個世界就開始有比較

屌香港梗係同上海比啦 有咩問題 唔通同黑龍江新疆果d比咩

咁你拎香港最top 同支那最top既比先合理
講哂咁多間大學同支那最top果幾間黎比做咩？
你拎三大同北大清華上交大比都合理d
你拎埋poly lu 同清華比做咩？

你岩，語言重要性從來同需求實用性掛勾。
好似日本咁科研底都係用日文寫

講起留學仲悲哀
好多支那學生出國讀書
Ug多pg更多
香港連所謂國際視野國際經驗既優勢都褪色緊

x12
利申 識既大陸大學生／香港既大陸人 應該係你既幾倍

點解一定要學英文

我一直比緊全個上海或北京
幾時有抽支那最top既黎比

下，中國都慢慢開始成為比較民主既國家喎，睇下共慘黨幾時瓦解

國際化 = 英文化？

班上層老屎忽不思進取
政治原因一定唔可以比香港發到圍
有咩可能唔衰

游龍淺水遭蝦欺

佢身為一個大國，既然有自己既語言，無理由用人地。習近平外訪就算佢本身識英文都唔會講英文啦，一定堅持用中文。

所以我上面咪問緊你個調查係咪只查一本大學
一直以黎支那大學追得上香港既根本一隻手數得哂
上海堆，二本根本垃圾到連tree u都不如
話成個上海大學生好過哂香港大學生就吹大左d wo

大佬做樣都要啦

話哂國家元首

唔用英文，唔通用中文咩

香港人就係井底之蛙，係香港英文係好緊要，就覺得全世界都好似香港一樣，學英文都要擺係第一位

大陸做野根本唔洗識英文

二元世界？

因為香港人英文水平都低

最慘係你唔係做專業服務業都要兩文三語

支那人點樣, 要你港豬狗奴才擔心?

為支那上帝諗野

Sample size都差好遠
仲有一堆係英文3都無嘅asso hd仔

我記得之前連登先有個post好大聲咁話日本人唔使學日文research 都可以好

今日又唱反調

中國的確唔駛英語普及化，只要部份人叻就得，同香港作為中外中介人，國際城市係完全唔同，但香港教育發展已經畀中共拉咗落黎，英中同中中，到依家嘅普教 ，所以咪變到好似中國咁得部份人英人係見得人，平均值慢慢拖低

香港人英文好好咩？行落街你估有幾多人真係可以用英文好流利咁對答

十三億人邊有咁多配套比你學英文
985計劃 211計劃咪係培訓精英
同埋有冇需要13億人都識英文都係一個問題
就好似香港都係30-40%人讀大學都未keep到個水平啦
何況中國咁多人 所以只需培訓重點大學出身既人就夠

蚛共支那就係要控制思想
會比佢地接觸d自由、民主、平等意識咩

我尋日先喺上海同幾個所謂大學生飲完酒
因為我有幾個外國朋友
所以我哋全程英文
然後班朋友走去撩幾個大學生
點知傾唔掂
要我用有限嘅普通話去翻譯
班人用強國最top堆人去比香港整體平均

唉 你繼續打飛機
宜家就係人地人海戰術浸撚死你香港呀
支那出5%精英已經夠趕絕你班香港大學生喇
仲以為幾十年前咩
仲抱住呢種不求上進
毫無危機意識
香港早多十年仆街都似

醒下啦香港人
尤其班後生
做金融做專業服務已經逐步俾支那人取代緊
會計法律銀行無一幸免
英文唔夠人好
中文又唔夠人好
計數又無人咁癲
勤力又唔夠人勤力
錢又唔夠人多
點玩呀

支那係需要香港個信譽個制度
廿年前都仲需要香港人才
今時今日已經唔使喇
醒啦 不進則退呀
出一轉中環
著住老西飲咖啡果班高收入精英已經變左支那人佔多數喇

讀緊local u既睇睇自己department有幾多phd同prof係大陸人咪知
唔到你唔認wo，poly真係好多特別係理科果邊

香港大學生英文水平差咗，唔關母語教學事，如果同教學語言有關，咁香港大學生嘅中文有無好到？根本係中文同英文都差咗，要檢討嘅係語言教育嘅課程，而唔係剩係教學語言。

同埋以前香港嘅大學得兩間，入得嘅都精英，中英文水平當然好，而家UGC大學有9間，大學入學率係18%，教育普及咗比起以前班精英咪差咗。

有咩理據support

因為要避免人才外流，鎖國手段一種黎，好多學好英文去左外國留學就一去不回頭，主要係等無咁有錢獎學金讀書果班困o係強國

同埋令佢地翻到牆都唔識睇英文原文求證真相，強國好多翻譯搬運都係斷章取義改內容同打飛機，加強輿論控制

食改革開放大奶水果批強國人而家都驚緊新生代，本身已經洗腦教育(之前無咁嚴重)，即將連英文都唔識，翻牆又唔識睇，怕班極易控制的文盲小朋友將來批鬥自己

其實你可以自己上去一次感受下

仲有我一直都話支那追到貼一貼
你又屈9我話超越香港平均

拿 我覺得香港果班支那精英就真係超越本土精英
而上海水準已經追到貼近香港
明未
睇野小心d

F.4 F.5嗰陣去過北京嗰啲好top嘅高中交流
喂大佬，佢哋其他科都幾好，但係啲英文真係差到不得了...
高二上堂淨係學vocab，仲要係excite excitement excited exciting逐個逐個翻譯咁學
英中嗰啲一定輕鬆ko佢哋
中中嗰啲就...冇點接觸，有啲保留
不過香港人啲英文退步緊係真嘅
醒醒定定啦

香港咁耐以頼以生存就係做中國同外國既中間人～ 要靠英文揾食～ 好過大陸人係好正常（雖然大部分人好差）
有咩好打飛機

支那精英數多過香港係事實，但唔該唔好咁脫離現實
拎支那最top果批同香港平均比的確有欠公允
Btw 先要講緊保護番香港人利益
屌你香港宜家同大開中門有咩分別

我講果d咪現實
現實係香港班精英已經開始唔夠做
我做果行本身係本地同外流精英既天下
宜家都開始多左好多支那人入行
逐步squeeze走本地人喇